PMP测试题 第七章

1、 计划历时=12个月，ACWP = $10,000，BCWP = $14,000，BCWS = $17,500, BAC = $28,000根据上述数据，现在是第六个月的结束，完成项目所需的剩余的时间是多少？
A、6个月
B、8个月
C、9个月
D、4个月
答案：C

2、 有一个质量水平点，达到后，用于改善产品或服务的成本刚好等于通过质量改善所产生的收益。这是：
A、回收期
B、边际分析
C、产品平衡
D、零容
答案：B

3、 项目经理确定一个项目存在与成本相一致的重复出现的问题，他非常担心管理层的看法。下面哪种类型的信息对项目经理评估绩效最有用
A、CPI
B、高级管理层的抱怨清单
C、最终的甘特图
D、项目预算
答案：A

4、 如果EV（BCWP）=350，用AC（ACWP）=400，PV（BCWS）=325,CV和CPI为多少？
A、+25；0.875
B、+25；1.077
C、-50；0.875
D、+50；1.077
答案：C

5、 _______是按时间分段的预算，用作度量和监控项目整体成本
A、资源基准
B、进度基准
C、成本绩效基准
D、项目管理计划
答案：C ?

6、 当_____时一个项目可以认为完成了？
A、BAC = PV
B、EV = AC
C、PV = AC
D、BAC = EV
答案：D

7、 为了建立预算，必须评估下列所有的需求，除了：
A、应急费用
B、沉没成本
C、直接成本
D、间接成本
答案：B

8、 完成成本的预测计算应包括：
A、EAC ＝ ACWP + （BAC - BCWP）
B、EAC ＝ BAC - CV
C、EAC ＝ ACWP + （BAC / CPI）
D、A 或B
答案：D

9、 有两个项目可以被选择: 项目 A 净现值（NPV）为45,000美元；项目 B净现值（NPV）为85,000美元．选择项目B的机会成本是多少？
A、US $45,000
B、US $85,000
C、US $40,000
D、 US $130,000
答案：A

10、 下列哪种折旧方法享受的税收优惠最小？
A、双倍余额递减法
B、直线法
C、年数总和法
D、折余值
答案：B

11、 副总裁给你打来紧急电话，说她15分钟后要去见一个重要的客户，谈一个很大很复杂的关于网站的项目。她给你30秒钟的时间考虑，然后告诉她这个项目需要多少成本。你迅速地回顾了过去的类似项目，虽然有些信息尚未知晓，但你还是给了她一个大概的数字。你刚才使用的是什么类型的估计方法?
A、确定性估计
B、预算
C、数量级估算
D、详细估计
答案：C

12、 在完成项目工作多少个百分比后，累计成本绩效指数相对稳定？
A、5% to 10%
B、15% to 20%
C、25% to 35%
D、50% to 75%
答案：B

13、 项目发起人告诉项目经理，他想通过把资源加倍，来把工期由六个月减少为3个月。经验丰富的项目经理知道这是不可行的，因为：
A、沉没成本
B、资源折旧
C、损失机会成本
D、收益递减法则
答案：D

14、 在世界各地的城市租赁办公场所都是非常昂贵的。在美国，写字楼的租金是大约80美元/每平方米每天。在东京大约50,000日元/每平方米每天。这些 "平均" 数可以帮助人们根据需要的办公场所的面积计算租赁费用这些估计属于下列哪项的事例?
A、为什么美国要使用以 "米"为单位的度量体系
B、使用参数模型进行的估计
C、自下而上的估计
D、租赁数据
答案：B

15、 某人刚刚被任命为某项目的项目经理，正在指导项目计划的编制工作。你是该项目的关键干系人之一，你想要立即拿到项目的成本预算，但项目经理没有给你。最可能的原因是
A、在风险管理规划还没有完成之前，无法确定项目的预算
B、项目章程中没有规定成本目标
C、你没有权利索要项目预算
D、项目经理与你有一些私人恩怨，他不愿意给你
答案：A

16、 “当质量提高带来的效益等于为了保证质量所花费的成本时的质量为最佳”，这句话是指：
A、质量控制分析
B、边际分析
C、标准质量分析
D、 一致性分析
答案：B

17、 月度报表上的进度偏差是0。但里程碑有所拖延，那么哪一项可能没有在报表上反映出来:
A、沟通管理中的偏差
B、资源管理计划
C、关键路径状态
D、风险评估
答案：C

18、 如果EV（BCWP）=350，用AC（ACWP）=400，PV（BCWS）=325,进度偏差（SV）和进度绩效指标（SPI）为多少？
A、+25；0.875
B、+25；1.077
C、-50；0.875
D、+50；1.077
答案：B

19、 类比估算与下列哪一项相同？
A、参数估算
B、自下而上估算
C、自上而下估算
D、三点估算
答案：C

20、 根据挣值报告，项目已经完成了30%。一个识别的“已知的未知”风险出现了，项目经理只好选择动用风险储备金并采取一些必要的活动来解决风险带来的问题。接下来他该做什么？
A、进度基准应该改变，成本基准不变
B、成本基准应该改变，进度基准不变
C、进度和成本基准不应该改变，因为这是一个“已知的未知”
D、进度和成本基准都应改变，以反应新的工作
答案：C

21、 绩效测量基准是
A、BAC
B、EV
C、AC
D、ACWS
答案：A

22、 你需要决定两个方案，你可以雇佣一个承包商来建设项目的交付成果，也可以从海外供应商那里购买。你需要比较两个方案的获取、运营和处置成本，以便作出决策。这种技术称为：
A、价值工程
B、生命周期成本
C、挣值管理
D、财务分析
答案：B

23、 一个合同所规定的成本中有一部分的内容可能牵扯到多个项目，但是却不能把这部分成本归为哪一个项目的花费，这部分成本叫做什么:
A、变动成本
B、直接成本
C、间接成本
D、半变动成本
答案：C

24、 什么是挣值（earned value）概念的基本缺点？
A、由于它与当前的WBS有关，故无法知道客户项目范围
B、等到BCWP计算出来，再对项目成本采取纠正措施就太晚了
C、要对完工的百分比做出准确评估是很困难的
D、这个概念中没有缺点
答案：C

25、 你的老板希望你对项目进行成本估算，可是目前是项目启动过程的初期，只有非常少的项目信息。此种情况下，估算此项目的最好方式是？
A、做一个参数估算
B、请团队成员估算每个任务
C、提供一个量级估算
D、使用计算机模型计算一个估算
答案：C

26、 AC=400,CPI=0.875,PV=325，问EV=？
A、200
B、300
C、350
D、400
答案：C

27、 如果一个工作包中的部分操作的估算成本是$1 500，并且在今天完成了，然而实际上成本用了$1 350，而工作只完成了全部的2 / 3，成本偏差是：
A、150
B、-150
C、-350
D、-500
答案：C

28、 项目确实已经延迟。实现值分析显示这个项目需要比现在的情况加快10%来完成。为了使此项目返回预期进度，管理者计划增加10个人到现在分配给1人的任务上。项目经理不同意，增加投入未必能够增加速度。这是一个什么的例子？
A、收益递减法则
B、快速跟进
C、实现值
D、全生命周期成本
答案：A

29、 前任项目经理告诉管理者项目一切都好，然而，新项目经理发现这个项目的CPI为0．89。这意味着什么？
A、此刻，预期总体项目进度会比计划的要长89%
B、当项目完成时，花费的要比预期的多89%
C、这个项目只取得了计划的89%的进展
D、这个项目每一美元投入只获得89美分的产出
答案：D

30、 一个管理团队正在确定是否继续某项目，这个项目已经花费了500,000美元。到目前已完成工作的最初估算为200,000美元。介于最初估算与实际成本之间的的$300,000美元称为：
A、客户成本
B、进度表多么差的一个例子
C、直接成本
D、沉没成本
答案：D
